【非常家長】不忿阿仔記過 家長擸刀兇校長

葵涌慈幼葉漢小學，上周五有小六學生的媽媽，疑不滿兒子被記過，涉嫌持刀恐嚇校長。校長報警求助，由警方到場拘捕涉案女子。有學生家長不滿，校方沒有清楚交代事件的過程，認為有隱瞞之嫌。

事發於上周五下午2時17分左右，姓何校長報警，指一名女家長因不滿兒子被記過，雙方見面期間她亮出菜刀，並涉嫌出言恐嚇。警方到場拘捕該名姓黃﹝32歲﹞的女子，她事後要送院檢查。校方同日在學校網頁內發家長信，指「一名人士於今午訪校期間情緒不穩，本校基於安全理由，即時報警處理。」又指已知會教育局，並啟動危機處理小組跟進事件。

事後家長在家長群組中議論紛紛，特別是對有人持刀出現校園感到擔心，認為校方的通告中，只形容該名人士「情緒不穩」，而沒有說明持刀，是隱瞞事件。

《蘋果》今日向學校查問事件，副校長表示案件交由警方調查不便評論。另外，本報亦已就事件向教育局查詢。

慈幼葉漢小學，上周五有家長在校園內亮刀，事件引起家長之間的迴響。家長們認為校方交代草率，造成太多揣測和不安。

家長吳小姐稱當日學校是以馬騮闖入學校作藉口，疏散學生。「我小朋友放學同我講，『學校入咗好多馬騮，所以我哋要逐層放學，所以遲咗』。」其後她從學校通告，才知道是有人闖入，而且是情緒問題。

楊女士的兩名子女，分別讀小一和小三。她從子女口中得知事件一二，但詳情並不清楚。今日湊放學，家長之間議論紛紛，但都沒有得出具體情況，「通告只係話情緒不穩，咁即係咩呢？有情緒病？」她認為校方交代草率，令家長之間太多揣測，「令人感到不安」。